【講故台】淪陷之後

那年那月之後，香城就不再是從前的香城。

就連昔日的繁榮景像也不復存在。

畢竟，香城已經淪為大曲區中其中一個不起眼的沿海小城市。

隨著紅產黨的介入，加上西方國家的經濟制裁和封鎖，香城不再是往日的那個世界級經濟中心。

香城的根基乃至一切都葬送在某些香城人的手中。

比如說，那些警察。

但他們自己肯定不會這樣認為的。

雖然香城警處已經變成了隸屬於大曲區公安局的轄下機構，但同時的，香城警察不再是守護市民的公僕，反倒搖身一變成了香城的無冕之王。

市民雖然無比痛恨那幫畜生，但他們卻無能為力去改變一切。

曾有義士站出來對抗這群被法律賦予了武力的所謂法治捍衛者，但一切都成為了過去。

當曾經的法治執行者不再遵守賦予他們武力執行權的同時亦加諸在他們身上的守則和指引，他們就化身成掙破籠牢的猛獸。

窮兇極惡的牠們用最殘暴的毆打來擊潰遊行者，用最野蠻的手段打壓反對牠們的聲音。

甚或乎，聯合牠們本來要打擊、本應是和牠們誓不兩立的黑社會勢力來牽制市民。

終於，牠們成功了，警務處變成凌駕於香城政府以及法律之上的機構。

曾經敢走到街上對抗黑警的義士全都鋃鐺入獄，人們能夠做的，大概就只餘下偷偷對那些將香港陷於萬劫不復之地的罪人投以怨恨的目光。

就像此刻街上的某個少女，她瞪了正在巡邏的兩個警察一眼，正想加快步速離去——

「站住！」其中一隻警察大喝一聲。

兩隻警察迅即來到少女面前，然後示意少女拿出身份證。

「你們的委任證呢？」面對兩隻來勢洶洶的警察，少女雖然難掩心中的恐懼，但她還是勇敢地開口說：「我要看你們的委任證！」

「身份證啊！不要讓我說第三次！」其中一隻警察惡形惡狀地說。

少女只能乖乖拿出身份證。

警察拿過身份證後卻沒有檢查起來，事實上當少女走到街上的時候，無處不在智慧燈柱已經能夠偵測到少女的新式身份證，那隻警察甚至不需要截查任何人，只要在分發的手機上按幾下，就知道誰在街上，他們又到過哪裡去。

哪怕沒有隨身攜帶身份證也難逃智慧燈柱的紅外線熱能探測。

黑警對香城的監控已經到了一個無孔不入的地步。

至於警察叫停少女的原因，牠面上的淫笑已經暗示了答案。

「現在懷疑你身上藏有攻擊性武器！雙手拍在牆上！」警察命令少女。

「我要求女警員——」少女的聲音猶如強姦犯身下的呻吟一樣柔弱無力。

「我有讓你說話了嗎？你再不合作我就控告你阻差辦公！」警察無情地喝止了少女。

少女被粗暴地推到牆邊，她的大腦已經變得一片空白，只能以本能反應來照著警察的說話去做，雙手放到牆上。

警察的咸豬手開始在少女身上摸索起來，少女已經被驚嚇得發不出聲，全身顫抖，當警察的手摸到她身上的敏感部位時，她的眼淚終於控制不住像缺堤一樣流下。

這隻黑警搜完了，又輪到另一個來接力。

或許只是過了片刻，但對少女來說這是人生之中最黑暗最難堪最屈辱的時刻——她在光天白日之下被兩隻黑警當街猥褻了。

「你們的委——」少女的聲音已經在發抖。

取得兩隻黑警的警員編號，然後向那個名存實亡的監警會投訴，這是少女最後的反抗！

她堅信，兩隻黑警這樣對她是違法的！牠們一定要受到法律的制裁！

但少女注定是失望的，敢對自己的頂頭上司的上司指手畫腳，早就凌駕於法律之上，令香城政府變成軍政府的警察來說——

就像那些俗套的電視劇中欺橫霸市的惡徒敢向無辜弱小大喝一聲「我就是王法」一樣——

牠們就是法律。

另外一隻警察熟練地掏出攝錄機，退後了一步，指住自己的前方大喝一聲，：「站過來！」

少女被喝得懵了，然後她下意識就照著警察的說話向前邁步。

下一刻，她就被一棍打在地上，然後一把𠝹刀被塞進她手中。

加甜

「你將會被控襲警，還有藏有攻擊性武器。」黑警用手臂壓在少女胸前的位置，將她牢牢地按在地上。

「我沒有襲警啊……」少女不知所措地叫著。

另外一隻黑警手上的鏡頭移向少女的面部，牠說：「你衝擊警方的行為已經被攝錄下來了。」

在少女身上的黑警掏出手銬將少女仍在掙扎的雙手鎖起，牠淫賤地笑著說：「現在我們會帶你回警局進行進一步的審問！」

冇甜啊

食屎狗

冇乜人睇，都係玩返甜故算

過多排先寫啦 依家邊有心情睇

加返句，本故事乃虛構，如有雷同實屬不幸

身處警署之中的賀明德百無聊賴地按著手機，他的下屬鄭圖文則在低頭處理文書的工作。

這時候，一隊警員押著一名少女走進警署，賀明德看到少女的容貌之後馬上眼前一亮，同時他也注意到押解少女的那幾名警員以不懷好意的眼神在少女身上掃來掃去，他就知道這幾個比他低級的警員動了和他一樣的心思。

「把她交給我吧。」賀明德說著便撥了撥手，像驅散惹人生厭的蒼蠅一樣向那幾名警員示意。

「Sir，就不用麻煩你親自審問她了。」其中一名警員客氣地說。

「我做事不用你來教。」賀明德冷冷地瞪住說話的那人。

幾人連忙低頭便退下了，賀明德望住這幾個在市民面前耀武揚威但在自己面前卻卑微得像隻狗似的警員離去的身影，不禁哼了一聲。

事實上，他們雖然是自己的同僚，但在賀明德眼中他們就真的跟狗沒有分別。

絕對服從上司的指令，不能在行動中摻雜個人意志，這是警隊的鐵律，牠們的階級比自己低，自己指哪裡牠們就跑到那裡去，這麼聽話沒有自己思想的下屬跟狗又有什麼分別呢？

雖然自己同樣是上司的狗……賀明德知道自己同樣是隻狗，所以牠這些年來做盡一切能夠加快自己升遷速度的事，務求令到自己爬得更快更高，使自己只需要做更少人的狗，同時能夠做更多狗狗的主人。

或許在那些被牠欺壓的市民眼中，牠是一個無惡不作，十惡不赦的罪人，但牠不在乎其他人的想法，事實上市民的想法在那場修例風波之後就再也未曾被重視過。

或者說，從一開始，紅產黨給予香城人的那所謂的民主根本就是一場笑話。哪怕有再多的市民走到街頭抗議，有再多的義士用行動來反抗暴政，在強大的國家機器面前，在全球最大的黑社會的淫威之下，再多的努力也注定是徒然的。

逆者亡，唯有順者昌，所以賀明德選擇了加入警隊，充當紅產黨的爪牙，通過逼害市民來逃避逼害。

解決了提出問題的人，那就再也沒有問題了，這很荒謬，但更荒謬的是，警隊凌駕於政府之後對市民實行高壓統治的這些年來，一切都安然無恙。

安然與否，那是相對的，對每一個警察來說，從人人喊打的過街老鼠變成香城的無冕之王，那就當然是再安然不過了，至於市民是怎樣想的？重要嗎？

「圖文啊，就交給你來審問這個犯人了。」賀明德對還在埋頭處理文件的下屬鄭圖文說。

「Sir，還是由你親自來審問疑犯吧。」鄭圖文聽到上司要自己審問少女，面上那刻意的認真表情就變得更加不自然了，他接著說：「Sir，明天你就要在禮賓府被頒授大曲區紅領巾了，正好今天可以賀一賀呢。」

「圖文啊，你都被派來這裡差不多兩個月了，還未曾獨自審問過犯人呢？」賀明德沒有在意下屬故意將犯人說成疑犯，只是在說到「審問」這兩個字時加重了語氣。

在這間警署之中，每一隻警察都知道「審問」是意味著什麼，如果是男疑犯或者是其貌不揚的女疑犯的話，可能會是毒打一頓的意思，至於像鄭圖文眼前這個有幾分姿色，身材也是有前有後的少女來說……

鄭圖文暗嘆一聲，該要面對的始終還是會來的。

對他的那些上司來說，他接下來要做的事可能只是一件再平常不過的事，但對他這個才加入警隊不久的低級狗狗來說，雖然他知道現在的香城當了警察之後就真的可以為所欲為，但要他對面前的女疑犯做出那些事，一時之間他還是過不了心中的那一關。

但今天無論如何他都要向他的上司交出投名狀了。

不跟賀明德和其他上司同流合污的話，自己就永遠不能融入到那個群體之中，甚至可能在某天就會被這些上司隨便找個理由調去守水塘。

守水塘還未是最淒慘的下場，更壞的情況是被革職。

他不能夠被革職的，他辛辛苦苦考進警隊，就是為了擺脫被欺壓的身份，即使不像其他警察一樣主動欺壓別人，至少也可以自保。

為了能夠讓上司對自己放下戒心，為了自己的前程還有家人……鄭圖文看了看面前的少女。

只能委屈你了。鄭圖文站了起來對賀明德立正，說：「Sir，我知道該怎樣做了。」

然後，少女就被鄭圖文帶到審訊室之中。

今次冇甜，正經故黎

冇甜你就食屎